%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%      GEBAUDE 84      %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{\gebIR{}} \label{BoKeWTer-Geb84}

Les fouilles de ce bâtiment ont été menées par sondages à partir des pièces du
\gebZR{}. Dès le premier sondage, la reconnaissance du niveau de sol du \gebIR{}
a permis de le dégager soigneusement lors des sondages successifs, fournissant un
ensemble assez cohérent (254 fragments).

Du point de vue quantitatif, les valeurs s'accordent bien entre celles de B17 et
C16, comme pour les bols larges SHAMRD  (\cref{Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat1}a) et pour
le rapport entre SUKALE-V1 (\crefrange{Lab_Bo75-A2-39}{Lab_Bo75-A5-15}) et SUKALE-V2
(\cref{Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat1}c). Le pourcentage de bols profonds à carène, SUKER
(\cref{Lab_Bo76-A12-3,Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat1}b), est, quant à lui, très élevé, le
double de ce qui serait attendu. Tout comme pour le \gebTQ{}, il faut bien
remarquer que les vases en pâtes grossières sont peu nombreux. Il n'y a aucun
plat (TELD) -- d'où l'absence de diagrammes -- et peu de marmites. Néanmoins,
les valeurs morphologiques des données des marmites correspondent de près à
celles du \xviieme{} siècle (\cref{Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat3}).

Du point de vue typologique, on note une forte présence de cruches à bec
verseur, dans la lignée de celles \delaperiodeCAC{} (\crefrange{Lab_Bo75-A2-21}{Lab_Bo76-A16-47}).
Les nombreux bols à carène haute sont également fréquents à cette période
(\cref{Lab_Bo76-A12-14}). Les bols  aux parois droites et à lèvre simplement
arrondie (type «~hole-mouth~»), appartiennent à la série des gargoulettes que
j'ai appelées  «~offene Tüllenkanne~»
(\cref{Lab_Bo76-A12-15})\footnote{\cite[53]{Strupler2011}.}. Ce type se distingue
des cruches à bec verseur (SNAK) non pas seulement par leur hauteur, mais
également par leur ouverture, qui imposent un maniement différent du vase.  Les
vases à col évasé  (\crefrange{Lab_Bo75-A5-25}{Lab_Bo76-A16-9}) appartiennent à des
types anciens, notamment ceux à col court bien prononcé. Également
caractéristique pour cette période, on retrouve quelques fragments  de jarres de
stockage d'une capacité de plus de \SI{100}{\liter}
(\crefrange{Lab_Bo75-A2-28}{Lab_Bo75-A5-53}). Enfin, la présence de décorations dans cet
assemblage, il y a un tesson estampé (\cref{Lab_Bo75-A5-8}) et un autre peint
(\cref{Lab_Bo75-A8-51}), est plus fréquente pour les périodes anciennes.

Cet ensemble peut-être daté du début du \xvieme{} siècle.

%SNAKS
\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=28mm]{Fig_139} % 112mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A2-21} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A2-21}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=38.5mm]{Fig_140} % 154mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A12-21} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A12-21}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=25.5mm]{Fig_141} % 102mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A16-47} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A16-47}
 \end{minipage}
\end{figure}

%Bol
\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=43.5mm]{Fig_142} % 174mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A2-39} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A2-39}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=65mm]{Fig_143} % 260mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A5-15} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A5-15}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=60.5mm]{Fig_144} % 242mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A12-14} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A12-14}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=32.25mm]{Fig_145} % 129mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A12-15} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A12-15}
 \end{minipage}
\end{figure}

%SUKER
\begin{figure}[h]
  \centering
   \includegraphics[width=100.75mm]{Fig_146} % 403mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A12-3} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A12-3}
\end{figure}


% Topf
\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=72mm]{Fig_147} % 288mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A5-25} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A5-25}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=73.25mm]{Fig_148} % 293mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A2-9} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A2-9}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=77mm]{Fig_149} % 308mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A8-23} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A8-23}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=67.5mm]{Fig_150} % 270mm
   \caption{\kfd{Bo76}{A16-9} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo76-A16-9}
 \end{minipage}
\end{figure}
 
\begin{figure}[h]
  \centering
   \includegraphics[width=144.6mm]{Fig_151} % 723mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A2-28} (1$\colon$5)}
   \label{Lab_Bo75-A2-28}
\end{figure}
 
\begin{figure}[h]
  \centering
   \includegraphics[width=148mm]{Fig_152} % 740mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A5-53} (1$\colon$5)}
   \label{Lab_Bo75-A5-53}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=48.25mm]{Fig_153} % 193mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A5-8} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A5-8}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=29.25mm]{Fig_154} % 117mm
   \caption{\kfd{Bo75}{A8-51} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo75-A8-51}
 \end{minipage}
\end{figure}
 


 % Geb 84
\pagebreak

\newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}

	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=170mm]{Fig_155a-d}
	  \includegraphics[width=85mm]{Fig_155e}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e) Comparaison des proportions de types
    céramiques du \gebIR{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat1}
	\end{figure}

\restoregeometry
\pagebreak

\newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
 \begin{landscape}

	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=235mm]{Fig_156}
    \caption{(a), (b), (c) Comparaison des moyennes des mesures morphologiques
     de la céramique du \gebIR{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{Lab_BoKeWTer-Geb84-Stat3}
	\end{figure}

 \end{landscape}
\restoregeometry

\pagebreak
